我岩岩寫左信比任天堂叫佢加粵語為其中一個配音選項

因為近排一聽到普通話就好鬼燥底
近掛Google又係咁出埋支那網result，feel到粵語比人加快速度滅緊
所以反正都係一封email，咪send去試下囉，一封唔得既，咪大家一齊send囉
我直接send日本個度，唔sure香港分部紅唔紅
傳送門：

我主要寫以下幾個理由：
香港點都算係有大量客源
廣東話係全球第16多人用緊既語言：
其它理由可自行加，保護粵語，求大家幫幫手，唔洗淨係任天堂，好似美國個女女發起"我係香港人"咁，可以向世界反應其實好多人講緊粵語都得。

你send哂俾全世界大廠應該都冇一間理你

係呀 咩都唔好做啦 做支那人囉
我就唔會認輸住既

支持巴打
愈多人sd就愈有機會有香港話

咁你除咗識得潑冷水仲識得做咩

支持

g持

支持！

fyi siri has cantonese

唔會理你

推

之前任天堂統一咗香港、台灣、大陸嘅Pokemon譯名
有班人召集網民簽聯署信要求保留各地譯名
任天堂咪又係唔理

謝謝你，唔知有無得玩聯署？

apple, goole夠大未啊

傻仔
任記依家同企鵝日日吸緊金仲會理你
玩返寶可夢啦你

支持
其實任天堂係眾多game公司中算係唔奶共
唔一定完全無用

btw 我係寫英文然後加google translate既日文落去係後面
大家可以試下 唔洗話要識日文
我都唔識

g chi

Push!!

無試下咪無可能囉

岩睇到淨係日本水果香港人都係頭幾既客源量 中國既十幾倍
日本好應該迎合下香港人既需求
只要大家一齊發聲

老實講大把香港人都唔支持廣東話，你留意下d人對配音動畫，劇集，電影既反應就知。

Google assistant同Siri都識講粵語
況且唔只香港嘅
澳門 馬來西亞 新加坡都有粵語族群

其實最大難度係香港人唔介意用英文版
現有嘅你都收貨 冇必要再特別服侍你
唔做都影響唔到香港市場

如果好似大陸咁 唔做嘅話係大塊市場冇咗就會睬你
啲鬼佬嘢有日文版都係差唔多 冇嘅話就缺失一大塊主要市場

Apple TV+有廣東話字幕揀又有幾多人知

所以先話重點係我地個個都唔care 但如果我地知道我地香港既價值 用我地既聲音去提出要求 一定會慢慢有人重視我地

竟然？！
話說 有條撚樣係咁負評d comment
祝佢早日中武肺然係比人當狗咁處理左當冇呢個人出世過

多鳩餘，無人會理你

任地獄奶共奶到比卡丘個音比較似pikachu都講得出
你覺得佢會理你咩

比廣東話配音你，你班毒撚咪又係用日文配音，多鳩餘

題外話
Apple算係幾重視廣東話
早喺2012年Siri就有廣東話
HomePod係市場唯一支援廣東話嘅smart speaker

希望Netflix都跟進吓，唔好以為得台灣先用正體

撳錯不推文

依家黎黎去去得果幾個人把聲
分分鐘依家一套野一人分飾多角
要做大個餅 多人入行
多啲唔同聲音 先吸引到人睇

鍾意聽粵配
但配音員太少 聲音唔夠多元
特別聽過原版既話 把聲唔似真係好出戲

立存此post 多謝巴打出左一分力

你講得出配音員少 你都應該好少睇配音作品 新個套鬼滅都60個配音員。 其實我唔明點解咁多人吹奏日文配音， 女聲就話淫叫姐 ,男聲真係唔覺有咩特別 ,聽唔明 咪又係睇字幕

睬你都ON撚鳩

使撚咩 配英語咪得囉 法定語言黎

粵語鬼滅我有睇
你唔講 真係聽唔出有60個人
只可以話辨識度唔夠
我睇到柱合會議 仲以為一人配幾角

另外最主要係睇左日版先
已經先入為主
男主把聲似唔似好影響投入度
如果係以前配下卡通片
未聽過原版真係無所謂

英文配音同東南亞睇齊

其實香港呢個市場一D都唔尊重本地配音
首先唔好拎日本聲優去比較
因為培訓方面其實就已經係一個天與地的分別

其實有時去留意下D動畫電影,講緊係彼思,迪士尼類
有廣東話配音情況下,主角基本上寧願搵非專業的明星/歌星去配音
都唔會搵專業配音員去配
配音員咪去配番D非主角角色咁......

師兄 建議你係飄雪開post好過 大陸佬比香港人更愛粤語

另外想講善逸同烏鴉配得好好

無撚錯 應該廢粤語跟住台灣跪埋廢埋正體字 反正做够都無用

比卡超→皮卡丘
馬里奧→馬利歐
其實都好明顯已經放棄香港。。

做實事

G 持樓主

大陸有民間粵語配音組添
會玩吓配音同改編動漫歌
相比之下，香港人仲笑鳩佢哋配得/唱得好難聽/用殘體字，但佢哋比香港人更愛廣東話

慘得過有咁多死哨奶佢

死忠*

隔離奶撚到幫原神賣廣告 同國企合作
新年都出片拜年咪仲多fans

推
人地韓國人send信比google send到改result

仲記得嗰陣啲死忠話Pokemon中文化係好多人爭取返嚟嘅成果嚟，香港人咩都冇做過就冇資格屌任天堂

其實語言入面應該分4項
粵語（繁/簡）
普通話（繁/簡）

g持

明明bandai高達系列40年黎都係三套中文譯名
唔明點解nintendo寵物小精靈要衝出黎柒

人哋care香港市埸做乜
反正香港人咪又係仆住爭switch玩動森
啱嘅 骨氣邊可以當飯食
革命只是請客食飯

係cyberpunk入面好似隱約聽到廣東話

唔係咪唔支持 係香港人好接受聽外語 睇字幕
加上配音員真係冇日文嘅表現咁好

配音員無日文表現咁好 , 我又唔覺wo, 可能我唔識日文啦 , 但我覺得好多粤語作品對比日文都有過之而無不及(龍珠，沖鋒21,死亡筆記keroro, 邪留丸，小新，以前明珠台麗音) .

跟機send 咗

可能係culture問題 廣東話定英文都好 都冇女仔/可愛男主角 尖叫咁扮cute嘅文化 配埋圖好唔舒服

支持，但我要提醒一點
配音呢種口耳相傳嘅方法依然解決唔到「粵語」俾中共定義為「方言、不宜書寫嘅口語」

如果任天堂嘅遊戲可以「同時」提供「粵文」會更好只有粵語入文先可以長遠有效地保護粵語，甚至最終發展成「香港語、香港文」

[捍衛粵語 最佳示範] 好懷念！曾經嘅Online Game香港官網係可以「粵語入文」

特別係蠟筆小新 丁噹 竉物小精靈 呢啲岩細路睇既卡通片一定要係粵語配音先想睇

支持
但9成9唔會理

己腥

放負撚黎

一人行多步就好多步

推 咁先叫diversity 好過變Zelda做nigga

多謝手足

香港點都算係有大量客源
廣東話係全球第16多人用緊既語言：
其它理由可自行加，保護粵語，求大家幫幫手，唔洗淨係任天堂，好似美國個女女發起"我係香港人"咁，可以向世界反應其實好多人講緊粵語都得。

香港の大規模な顧客ソース
広東語版ウィキペディアは世界で16番目の広東語版です：https：//
その他の理由：広東語、保護ベトナム語、ベトナム語、任天堂、任天堂、3つの王国、「私は香港人です」、広東語、広東語、広東語、広東語。

香港のポイントには多くの顧客がいると考えられています
広東語は世界で16番目に話されている言語です：https：//
広東語を保護する他の理由を追加できます。助けてください。任天堂から洗い流さないでください。「私は香港人です」を始めたアメリカ人女性のようなものです。多くの人が広東語をきつく話すことができることを世界に反映させることができます。

lm晏啲做

其實Apple只係用返香港發行商上映時既字幕，而Netflix就真係有自己字幕組

我覺得仲可以同遊戲廠講
例如SEGA,atlus,Bantai,capcom咁

雖然bantai垃圾，但佢好似最識尊重香港
高達機戰會分香港台灣譯名

如果有廣東話版P5 同人中之龍就正咯
用百個鐘玩多論都抵

任天堂好似大部份game d人都係唔會講野
好似以前既mh咁
靜係呀哈！下？嘩！嗯！

push

好事

試下冇壞

support

你講電影？
我見TV+啲原創節目都有廣東話字幕，有啲仲有廣東話配音
不過廣東話字幕都係以書面語為主，只係用啲字詞用廣東話

支持 有咩幫到手

fyi google assistant has cantonese

gogogo

十卜

P

佢仲肯update把靚聲俾廣東話siri已經覺得好正

不過廣東話真係好難100%準 siri成日聽錯字